［人手置頂］零售從業員聯署過700大關

零售界呼籲八月五日全民罷工之聲明

我們是一群零售從業員，有見近期香港因《逃犯條例》引起嚴重社會撕裂，但特區政府於個多月來置若罔聞，我們每天面對市民，深感有需要在此時為香港站出來。

我們特別關注警隊嚴重濫權的問題，尤其於七月十四日警隊不合理闖入沙田新城市廣場，直接造成混亂場面，打破商場的安寧，對市民及商戶皆造成極大影響。另外，警方於七月廿一日懷疑故意放任黑幫於元朗站無差別攻擊市民，並以惡劣態度對待市民及遊客，嚴重打擊香港形象，多個國家更因此對香港發出旅遊警告，對香港零售業造成沉重打擊。

雖然近月的持續遊行對生意額造成不小打擊，但我們深明長痛不如短痛之理，現呼籲各位同事於八月五日一同響應罷工，以和平手段迫使政府正視問題根源，不要繼續使用軍政府的獨裁手法對付香港市民。

現促請政府盡快回應以下訴求：
1. 成立獨立調查委員會；
2. 調查七月廿一日元朗事件涉嫌警黑合作；
3. 正式撤回《逃犯條例》；
4. 撒銷暴動定性；
5. 釋放所有被捕的抗爭者；
6. 立即實行雙普選。

最後，我們希望大家牢記香港開埠已經一百七十八年。一直以來，香港經歷過無數風風雨雨，我們都依然能昂首向前，倚靠的正是我們團結一致的精神。我們衷心希望香港這次能跨過難關，攜手向前，願我們這一代香港人能重建香港往昔的榮光。

並呼籲顧主要體恤員工，對罷工員工作出彈性處理。

各界零售從業員聯署

8月2日為止聯署已超過700人

Telegram:

Facebook:

推啊！

做7-11 百佳 fila Ikea omega Zara Dior Chanel乜都有

上咗蘋果 不過fb冇 所以好似冇乜人知

需要更多支持

推

pish

Push

Pish

今日跨界記者會無法出席

今天我們無法出席跨界記者會，我們感激零售業界踴躍聯署，沒有新聞報導下，兩日時間收到了700個聯署，當中包括食品、家品、時裝、鐘錶珠寶和藥房的零售從業員，聯署仍陸續增加。

我們零售業者不是「見錢開眼」，讓香港撥亂反正比起佣金更為重要。

在此，並呼籲顧主要體恤員工，保障員工安全，促顧主對罷工員工作出彈性上班處理。
感謝

五大訴求，缺一不可！

香港零售業罷工大聯盟

2019.8.3

有人怪生意差
希望佢地快啲明白 再唔反抗
遲啲屎都無得食

Hi

。。。

Puff